@book{boillot93,
   author = {Boillot, H. and Le Du, M.},
   title = {La pédagogie du vide, critique du discours pédagogique contemporain},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1993}
}

@book{giordan87,
   author = {Giordan, A. and de Vecchi, G.},
   title = {Les origines du savoir},
   publisher = {Delachaux et Niestlé},
   address = {Neuchâtel},
   year = {1987}
}

@article{winne97,
   author = {Winne, P. H.},
   title = {Experimenting to bootstrap Self-Regulated Learning},
   journal = {Journal of Educational Psychology},
   volume = {89},
   number = {3},
   pages = {397–410},
   year = {1997}
}


@article{fayol94,
   author = {Fayol, M. and Monteil, J.-M.},
   title = {Stratégies d'apprentissage/apprentissage de stratégies},
   journal = {Revue Française de Pédagogie},
   volume = {106},
   pages = {91–110},
   year = {1994}
}

@article{hadwin01,
   author = {Hadwin, A. F. and Winne, P. H. and Stockley, D. B. and Nesbit, J. C. and Woszczyna, C.},
   title = {Context moderates students' self-reports about how they study},
   journal = {Journal of Educational Psychology},
   volume = {93},
   number = {3},
   pages = {477–487},
   year = {2001}
}

@book{depover99,
   author = {Depover, C. and Noël, B.},
   title = {L'évaluation des compétences et des processus cognitifs},
   publisher = {De Boeck},
   address = {Bruxelles},
   year = {1999}
}

@article{schraw98,
   author = {Schraw, G.},
   title = {Promoting general metacognitive awareness},
   journal = {Instructional Science},
   volume = {26},
   number = {1-2},
   pages = {113–125},
   year = {1998}
}

@inbook{bianco04,
   author = {Bianco, M. and Lima, L. and Sylvestre, E.},
   title = {Comment enseigner les stratégies de compréhension en lecture ?},
   booktitle = {Comprendre les apprentissages},
   editor = {Gentaz, E. and Dessus, P.},
   publisher = {Dunod},
   address = {Paris},
   pages = {49–68},
   year = {2004}
}

@book{vermersch94,
   author = {Vermersch, P.},
   title = {L'entretien d'explicitation en formation initiale et en formation continue},
   publisher = {E.S.F.},
   address = {Paris},
   year = {1994}
}

@inproceedings{cottrell02,
   author = {Cottrell, K. G. and McNamara, D.},
   title = {Cognitive precursors to science comprehension},
   booktitle = {Proc. 24th Ann. Meeting of the Cognitive Science Society},
   year = {2002}
}

@inbook{allal99,
   author = {Allal, L.},
   title = {Impliquer l'apprenant dans le processus d'évaluation : promesses et pièges de l'autoévaluation},
   booktitle = {L'évaluation des compétences et des processus cognitifs},
   editor = {Depover, C. and Noël, B.},
   publisher = {De Boeck},
   address = {Bruxelles},
   pages = {35–56},
   year = {1999}
}

@inbook{maki98,
   author = {Maki, R. H.},
   title = {Test predictions over text material},
   booktitle = {Metacognition in educational theory and practice},
   editor = {Hacker, D. J. and Dunlosky, J. and Graesser, A. C.},
   publisher = {Erlbaum},
   address = {Mahwah},
   pages = {117–144},
   note = {Compréhension
Apprentissage},
   keywords = {Métacognition},
   year = {1998}
}


